【地產追擊】新界東重現萬元租盤 呢個屋苑叫租跌兩成

踏入9月，暑假租務旺季結束，租金有高位回落迹象，即使是內地學生熱捧的新界東及新界北細價盤，隨着搶租潮過後，一樣有平價盤揀。《東網》檢閱沙田、馬鞍山、大圍、大埔、粉嶺及上水六大租樓熱點的入場叫租，其中有5個重現月租約1萬元水平的平價租盤，個別叫租較暑假最旺時冧兩成，為租樓人士提供筍盤選擇。

上述5個重現平價盤的租樓熱點當中，租金跌幅最為顯著的為大圍金獅花園。

美聯鄒文波表示，現時金獅花園最平租盤為一期中層一房單位，實用面積266方呎，8月底放租，原先叫租11,000元，但由於至今乏人問津，業主擔心租金未來會大幅回落，最終減至10,000元求租客，重返年初淡季時水平，亦比同類單位暑假最旺時最平叫租12,500元，平一大截。

他續說，今個暑假金獅花園租務市場活躍，7月至8月間共錄約30宗租賃成交，較同期買賣多出4倍，當中不乏學生搶租個案，因而推高租金，惟隨着9月開學，學生租客幾近絕迹，租務旺勢無以為繼，拖累租金自高位回落。

上水細價樓一樣出現減租情況。利嘉閣黃靜顏指，現時區內私樓最平可揀二線屋苑欣翠花園，入場盤為實用面積377方呎的兩房單位，上月初租務旺市時放租，當時叫12,500元，但至今仍未有租客承接，業主決定減租至10,000元，惟條件是租客預繳1年租金，遠較近日租出的同類單位租金12,000元為低，料屬區內去年4月以來首現的「萬元私樓租盤」。

至於鄰近港鐵上水站最平租盤首選居屋彩蒲苑，美聯王子超表示，暑假最旺時該屋苑入場叫租曾搶高至11,000元，惟目前最平為一個實用面積338呎的兩房租盤，租金回落至9,000元。另外，鄰區粉嶺則重現兩房單位的「萬元租盤」，中原潘婉兒表示，公屋華明邨目前一個兩房租盤，實用面積385方呎，目前叫租1萬元，較之前平近5%。

馬鞍山方面，鄰近港鐵馬鞍山站的新入伙屋苑薈朗，因提供細絕全區的開放式單位，是區內最新平價租盤集中地。美聯丘仲文指，暑假旺市時這類單位租金至少11,000元，但隨着租務旺季完結，加上屋苑正收樓，放租盤持續上升，現時租盤量已逾100個，個別心急業主見盤源愈來愈多，減租至每月1萬元，希望盡早租出單位。

此外，區內舊式屋苑細單位，由於普遍實用面積300餘至400餘方呎，租金門檻較高，暑假過後租金企硬在1萬元或以上。中原林志明指，位於山上的居屋錦英苑，現時叫租12,000元起；坐落港鐵站旁的私人屋苑新港城，目前入場租金動輒14,000元。

新界東另一細價租盤集中地的沙田，9月入場租金亦回軟。中原招錦昌表示，屬全區最平租的河畔區翠華花園，最平放盤為一個開放式單位，實用面積215方呎，叫租10,500元，較暑假高位略跌近5%。

至於租金向來低於1萬元的大埔入門租盤嵐山的納米單位，美聯周偉洪指出，現時月租叫9,000元起，與暑假相去不遠，而大埔市中心翠屏花園目前入場租金企穩11,000元以上。

●內地學生搶盤 暑假租務旺

每逢暑假，新界東北二手屋苑例必掀起內地學生搶租潮，今年亦不例外，同樣出現一炮過豪租單位，以及高價搶租盤的個案，成為暑假租務旺季推高區內租金的主要動力。

租務旺季期間租盤難求，部分赴港讀大學的內地生為怕開學時「無樓住」，遂以「預繳」形式搶租盤，其中有兩名內地生「夾份」豪擲逾20萬元，暑假期間一次過付1年租金，以1.68萬元承租沙田偉華中心一個兩房單位。美聯陳國良指，以該單位實用面積358方呎計，實用呎租高見47元，呎租「拍得住」市區屋苑。

除細單位外，三房單位亦是內地學生的搶租對象。利嘉閣郭敏輝指，粉嶺花都廣場七座高層一個三房戶，全屋附設家電，獲4名內地學生夾租，以月租1.68萬元承租，呎租約31.9元。業主於今年初以650萬元購入該單位，現租出租金回報逾3厘。

另外，有內地學生趁9月開學前，一次過付1年租金搶租大圍金獅花園一期一個低層單位，實用面積260方呎，以每月1.5萬元租金計，呎租約57.7元，料創屋苑新高。世紀21奇豐李仕明指，該單位業主於2017年以316萬元購入上址，成功租出單位後，租金回報高見5.7厘。

●全港平價租盤增至130個
樓市逆轉，租金跟隨樓價回落，加上租務旺季完結，平價租盤量谷底反彈。據中原地產的放盤數據，全港月租1萬元或以下的放租盤，現時約130個，較年中約100個多出三成，其中最多為新界西租盤，佔總放盤量的八成。

該區的細價租盤以元朗及屯門最平，該行李梅芬表示，屯門「置樂三寶」之一的利寶大廈，有一個坐落事故單位同層的放租盤，採一房間隔，實用面積269方呎，叫租7,000元，較一般租盤約叫租8,000元，低約12.5%。另外，該行指，同租金叫價可揀鄰近元朗市中心的合益大廈一個中層實用面積159方呎的單位。

九龍區不乏平價租盤，但主要集中納米單位。該行指，土瓜灣龍翔閣一個實用面積194方呎的迷你單位，叫租7,800元。另外，長沙灣倫美大廈一個中層租盤，實用面積142方呎，叫租8,200元。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑認為，租金走勢一向緊貼樓價，近期樓價回軟，相信租金難免下調。不過，他續指，市況不明朗，部分業主轉賣為租，無疑令放租盤源增加，但同時買家觀望後市，租賃需求回升後，租盤料不會再大幅增長。

新界唔計

本身港樓租金回報已經夠低
可以更低？

支持業主企硬

向加租說duck

向減租說fuck

咁串
因住業主聯手封盤唔撚租俾你

第一眼睇以為邊個係美聯王子

gogogo

個個業主都幾千萬cash

d錢有排燒

租客表演春袋開榴槤乞求減租唔計

新界呢d鄉下地方唔計

Yield低係樓價高

好友成日話剛需
剛需勁 應該d 人搶唔到樓買都要搶樓租
租金任你加
點解租金回報仲係咁低既？

我唔知你幾多歲啦
如果你廿中做緊嘢
你自己計吓條數
想買樓嘅人又點會出去租樓？
如果逼於無奈要出去租樓嘅人
大部分都應該短時間內唔會買到樓

再講租金回報低
部分新樓低過3%
但數字上好視乎區分、樓盤新舊等等
而且每年都有至少5%升值
呎租過40似乎係好正常嘅事

如果一個城市連續上升接近30個月
Yield都有3%
其實都算係一個奇蹟

租客又贏

1. 想買樓的人點解唔可以大部分都係租樓？
想買樓又未買 的人 除左同屋企人同住 或者訓天橋底
唔租樓有乜選擇？

2.「逼於無奈要租樓的人
大部分應該短時間內唔會買唔到樓」
呢個假設，你係咪想講剛需其實唔「剛」？

咁既然佢地可以逼於無奈地租樓，點解租金唔係繼續爬升？而係租金回報 愈來愈低？

3. 最後，同計唔計數有咩關係？
呢個係邏輯推論，而我亦唔見你成篇野計過咩數？
而且又同歲數有咩關係？ROE ROI 你要二十幾歲先識計？

留個名轉頭覆

金獅花園d狗屋9千蚊都要諗下
間間都開萬一至萬三
西到爆

樓爆咗回報咪高囉

正解
低置仔:再嘈加你租